大橋管理局副局長批炒作 因西邊風浪需特殊設計

不如講埋「擔心就唔好用啦」

原來除咗法律外，支那對科學都有另外一套見解

港珠澳大橋東西人工島被質疑防波堤崩塌，大橋管理局日前首次承認，從工程角度而言，弱波石設計已預計受潮浪拍打下有「容許的移位」，如發現弱波石局部空缺或堆積，將及時安排檢查及維修。路政署署長鍾錦華今日到珠海與港珠澳大橋管理局會面，商討防波堤相關問題，但當局並沒有安排傳媒採訪。港珠澳大橋管理局副局長余烈在管理局外見記者，指大家關注是好事，但防波堤的弱波石擺放是技術問題，有規則、有不規則的，具護島作用，不應該就此炒作。

余烈指，隨機擺放弱波石就是原本的設計，當局已按照施工圖進行工程，香港有香港的做法，他們也有其做法。防波堤有兩種擺放方式，一種是在水面規則地擺放，但現時爭議的地方，因西邊風浪關係，需要特殊設計，不能作規則的擺放，要採用水下定點隨機擺放方法，而現時隧道及人工島都已做好，複雜的技術問題已經解決。

至於防波堤的效果圖與現實有分別，余烈回應指效果圖只是用作示意，並非施工圖，強調不能因為與實際情況有別就假設防波堤出現崩塌。

管理局工程總監張勁文則表示，局方早前已經兩次出稿解釋，稍後亦會再以書面交代。至於事件是否被外界誇大，他點頭回應。

咁又唔見起咗40年的萬宜水庫東覇移位？
就算舊啟德機場跑道
一樣無事